家長轟爆登革熱照搞長洲活動 中學終允延期

長洲接連爆發登革熱感染個案，九龍城何明華會督銀禧中學今日(3日)向中四學生發出通告，指本周三(5日)至周五(7日)將出發到位於長洲的賽馬會鮑思高長洲青年中心參加挑戰營，通告列明，全體中四學生務必參加，無故缺席當曠課論。有家長質疑校方做法不負責任，「為咗唔畀額外費用，唔肯改期或改地點，搵學生安全『較飛』!」教育局則指正了解事件。該校關副校長其後回覆東網時表示，校方會以學生的健康作為首要考慮，亦相當關注登革熱疫情和家長的憂慮，今日與營地和教育局商討後，決定將挑戰營延期舉行。
根據學校通告列明，中四成長挑戰營旨在讓學生透過團隊活動，學習彼此學習、支持，提升個人獨立處事、面對挑戰的能力，每人費用550港元，校方指原價為700港元，活動部分費用由校方及教育局津貼，學生若無故缺席，需補繳全部費用。家長若不批准同學參加挑戰營，必須以家長信申請，學生需回校自修；學生若因病未能出席，須附上醫生證明請假。
校方指營地已承諾入營前會有大型滅蚊安排，並減少戶外活動、在學生活動範圍加放蚊香、活動前要求學生噴蚊怕水等。家長陳太直斥校方不負責任，認為校方明知長洲爆發登革熱，情況仍未明朗，仍要學生到長洲參加挑戰營，是罔顧學生安全。

點解呢個世界咁撚多仆街家長阻住個地球轉 班細路係咪比蚊針下都會死 咁撚唔捱得不如跳樓死 全校得一個家長投訴都要延期 垃圾學校

利申:該校舊生

有無師兄師弟讀銀禧

樓主咁撚捱得咪自己去囉
俾登革熱蚊針下又唔洗死
你幾撚時去呀

垃圾學校，不了

唔知樓主真心定假膠 如果真心真係好可悲

陳太個仔女
咁大個人防蚊措施都唔識咩
話曬都高中

如何可以完全避免唔俾蚊針
係一隻蚊都針唔到
我都想學野

原來成間學校得陳太關心自己仔女
陳太好波

腐皮俾on9樓豬

陳太一碌鳩打沉一船人

自己個仔頂唔順咪唔好去
全校就得一個家長投訴
正常其他家長根本無意見

咁我住長洲係咪要自殺